# this document maps some words from the sentence vocabulary to tokens or sets of tokens
# in our logical formalism. This helps reranking the beam programs by favoring programs that include
# tokens referring to more of the words.


1 : 1
one : 1
2 : 2
3 : 3 
4 : 4 
5 : 5 
6 : 6 
7 : 7
and : AND
below : get_below
big : is_big
black : is_black : equal Color.BLACK query_color
blue : is_blue : equal Color.BLUE query_color
bottom : is_bottom Side.BOTTOM 
circle : is_circle : equal query_shape Shape.CIRCLE
color : query_color 
corner : is_touching_corner 
different : NOT equal : NOT equal_int : Not all_same select
edge : is_touching_wall
each : get_touching : All
all : All : all_same
many : ge 2
same : all_same select : equal
exactly : equal_int
only : equal_int : All : all_same
first : is_bottom : is_top : Side.BOTTOM
less : gt
least : le
most : ge
medium : is_medium
middle : is_second
both : 2
more : lt
no : NOT 
none : NOT 
not : NOT 
on : get_above : is_top
or : AND : OR
right : Side.RIGHT : get_touching
number : count
second : is_second 
shape : query_shape 
size : query_size 
small : is_small
square : is_square : equal Shape.SQUARE query_shape
stack : get_touching 
third : is_third 
top : is_top : Side.TOP
touch : get_touching : is_touching_wall :is_touching_corner
triangle : is_triangle : equal  Shape.TRIANGLE query_shape
yellow :  is_yellow : equal query_color Color.YELLOW
